人越大越覺得，你係咩人就做返啱自己身份既事

即係安份守己
好似揾工
成日話大學生冇market
做地盤裝修燒焊冷氣
總之揾門手藝好過
但有d人
由細到大讀得書
或者過得去
總之未差到讀唔上
唔通廿幾歲
先出返黎整冷氣整盛
呢d係命
註定成世同人爭政府工做
人地讀唔成
中三輟學出黎
跟親戚做裝修又好
做做下飲食學廚
揾過千一日做師傅
係佢既命
唔通你成世讀abcd
2x歲先羣返班mk轉頭
冇得講架
又好似你溝女
根本你咩階層
就溝咩階層女
唔淨止錢
人生經歷
集體回憶
可能有d女同你住同一區
讀同一間學校
由細到大
都係行差唔多個條路
真係由細玩到大
而唔係覺得條女好正
好想j佢
好想得到佢
跟住發奮
非要溝到佢不可
錢 成就 事業
甚至付出 努力
都唔及
兩個人
曾經share過回憶
本身分開既回憶
唔知點解
兩個人一齊
砌返埋又會出奇地相似
出奇地合襯
你係咩人就咩人
幾多付出 努力
都改變唔到呢點
改變唔到回憶
改變唔到既定事實
改變唔到人地對你感覺

做毒撚啦你

又舉個例
以前知hotcha呢隊野
但冇認真聽佢地睇佢地
到之前合體concert
又會想睇返佢地
但除左覺得d歌原來幾正
諗返讀書個時自己做緊乜
根本從來都唔係佢地fans
好多fans
由佢地發佈會開始
十一年
捧到依家
乜碟乜寫真乜書乜海報乜咭有齊
場場show去睇
有哂簽名相有哂盛
連hotcha都知佢地fans d野
知道邊個追隨左佢地幾耐
知道邊個捧佢地之前係捧邊個
你明唔明
回憶就係回憶
發生左就係發生左
呃唔到人

點解
連登d叫春post
係都要
一句分咁多行
又無標點
係咪新詩咁
特別有意境

賭場波先啦屌

叫春嘅
野
就係
咁樣
你識條
春
咩？

唔知你地覺唔覺
上得網多
睇得電視多
個人好似分唔清現實
成日以為
自己仲係活係電視世界
會幻想自己識d藝人
現實中同佢
好似佢同big boys club班友傾計咁
又會諗點解
平時生活體驗
唔似tvb d劇集咁
咁多gag位
誤會位
又會諗點解
點解出面d人
對一件事既反應
唔似劇集d人
對同一件事既反應
見d藝人受訪
又會諗
劇集個個佢
仲係咪佢
跟住就分唔清
好似d歌星咁
點解平時商場睇佢地出show
同電視睇
好似變左第個咁
成日用左
睇電視個套
個種視角
擺係現實生活
但現實始終唔係電視劇
office d人
唔會好似愛回家咁講野

個世界唔係得黑同白既

頭先睇樊亦敏上big boys club
聽佢講野都打左個突
有一秒唔相信呢個先係真正既佢
個心仲以為
愛回家個個佢
先係真正既佢
阿bob又係
見佢認真mode得黎
係有point架喎
又會諗
原來一直以黎
以為佢on9
原來都係扮出黎
而家諗緊
東張西望陳貝兒
嫁到這世界邊端陳貝兒
邊個先係真正既陳貝兒